[開箱片] 窒化鐵pan開箱。。。

有個廚房佬介紹我買，有冇巴絲用緊？

交流下
MeWe:

IG:

Where buy?

條channel 整左個新片頭，各位點睇？

塗層bow＝毒

Amaz

不要塗層= 好

是一定

有米

一定是

幾舊水，收工行路返屋企，都慳得返

Made in japan, 正

係咪耐唔用就會生銹

太耐唔用都會生銹，最好間中拎出嚟煎蛋

JAP

我都有隻係RIVER LIGHT，傳熱超快，一唔留神好易炒燶野

點解咁多人用River light ？ 好唔好用 ？

幾錢？早排係costco又係見到隻日本鐵pan做特價，我想買

5500yen 再加運費要唔要link ? 想買做咩唔買 ？

Seed 呢屌你

咁可能同我呢邊買差唔多

我唔買係屋企太多廚具冇位放

TKGコーポレーション 業務用 フライパン 28㎝ 剛鉄 鉄製 日本製 AFL1504

有睇神田同cookpal既鑊都想買一隻，但用緊既陳枝熟鐵都路錯又唔想轉住

邊度有得買

景徳行都有得買，但我上次去冇28cm

我跟你機買

熟鐵有冇平底鑊？

買幾大？

陳枝好似無，其他唔知。我有隻易潔既平底，遲下壞左轉返鐵既平底就好

Debuy 都幾好用，我有1隻但有啲重

嘩貴左呀，我買果時唔洗比2千幾yen shipping fee 架

買獲，不鏽鋼好定鐵？

煎牛扒岩唔岩？

熟鐵啦，容易用啲

你有冇搭單買其他嘢呀

都諗住買隻riverlight玩下

呢個唔吸引我買，不過佢應該儲熱好好

冇呀。。。

岩

咁就真係貴了

River 見佢個柄得2粒釘

係，冬天炒完個餸連鑊上都幾好。

我依家對窒化鐵好有興趣，但買多個舊既又係無用

但冇乜牌子選擇

用左十次八次，真係幾好用

巴打可以幫買？ tg傾？

煮咩多

去景徳行睇下啦，amaz 而家貴左2千幾yen

門市買到嘅，真係冇咩選擇

炒嘢，煎扒

Riverlight都冇門市

日本amzn有得買呀

仲有好多其他牌子，香港都買唔到

正呀

溝左豬油炒

睇落好靚仔

咁啱老婆想買鑊 即刻就去日本AMZ買返隻River Light 極嚟試下，之前一路都想買隻陳枝嚟試，但一路都無出MK...

炒得最成功係呢次

幾錢？ 幾大？

30cm 淨鑊 HK$530 未計集運到港運費。 官方直送香港差唔多要2500羊

amazon單買一個PAN直運香港, 都平過景德行喎

我反而想知道，用完之後有d地方會黃咗同燶咗，究竟使唔使擦走晒佢，定係由得佢，thx
申利，用緊神田，每次用完擦到hihi

香港有間鋪有River Light賣 1隻價錢夠係AMZ買2隻同款同大細

但運落嚟有風險。試過買砧板，崩左2隻角

燶左有冇相？

今晚用完先有，唔該師兄

邊間？ 想知

可以完全取代易潔鑊? 用黎整意粉得唔得?

整意粉得 我而家當易潔咁用

鐵獲就唔怕啦？

之前係日本amazon買左個river light, 唔知係唔識用定點，都痴底痴得幾勁

個GAS爐邊到買

鑊都怕，但香港好似買唔到
好多人用river light ，可以幫你問下巴打，但你平時點用？

Amazon jp, 但唔好用，要雙手開火

清，我炒菜前後，唔該幫我睇吓

點搞? 用唔用得鐵絲刷?

鐵鑊真係好用宜排我都開始轉用鐵鑊，以前用易護鑊， 好易花，後來轉用特福個隻， 幾好用又唔易花， 但係溫度唔夠高， 宜排買左隻鐵鑊用， 好鬼正， 唯一缺點要用好多油

置頂請教各位，點做好？

清，百潔布刷得甩，不過我想知道係唔係咁，定係我唔識用

開左鑊未？ 睇落熟鐵鑊。

買左邊隻？ 用過返唔到轉頭，但不銹鋼都係我啲最愛

有靚pan要煮多d啦
新片頭唔錯，好刀功

我買熟鐵鑊，唔知用唔用，返工用鐵鑊多，屋企未用過。 所以無買日本鑊， 但之後應該會換隻日本鐵鑊

不銹鋼都好好用，但每次要開鑊先煮，洗完又要開過，。唔似鐵鑊開完就有層野

開咗啦，用咗10幾次，次次用完都係咁，所以想問吓係唔係咁

瘋狂鋼絲刷冇問題
仲有塊黑色好似有砂面嘅洗鑊嘢，都超好用，任何家品店都有，省完新一樣

隻爐乜黎

Turk

好 整緊條象拔蚌

唔該晒你

不鏽鋼最簡單易用，邊使次次要開鑊

點樣開鑊？ 我次次熱鑊落油就用

我買個隻就好彩無事

都跟佢寫咁燒熱獲，落油潤佢，倒走啲油再落煮要用嘅油
好多時都係煮緊痴左啲係底，繼續煮就都未煮完，痴住個啲就開始燶

唔係好似鐵鑊個種開鑊， 係要落多d油， 等佢吸d油 燒熱佢先做到唔痴 . 但鐵鑊係一開始煩d

你要買厚底例如5層鑊果d就完全唔痴，好好用

熟鐵要燒到佢變色， 銀>藍>黑， 燒到黑晒就洗，洗完再燒，出晒煙搽油， 之後吸得咁上下再搽，慢慢做一層叫做patina既野出黎，宜層野就算係coating， 之後炒飯煎蛋都唔痴

Cast iron開鑊就洗乾淨，搽油放焗爐焗一個鐘，開到最大

或者用火去炒肥豬肉去開都得

Kovea Cube ，但係我單手開唔到爐

唔買埋兩邊木片？
長開打邊邊得唔得

窒化？個煲成日窒頭窒勢咩？

我有隻都好厚，但用黎煎pancake時，我做法係多油， 熱到出熱， 倒晒d油，再將油搽走晒。 咁樣可以做到無油又完全唔痴。 我開鑊既意思係咁。 如果煎野炒下野當然唔洗用宜種方法去開隻鑊都得，

都有諗過買，但冇位掛好好用 ？

都係鐵pan，佢係一體成型，柄唔係釘上去，屋企果個係雙柄，可以上枱當paella鑊，又入得焗爐

咁好似好難用

想買

考慮下先，果2舊木好貴
人哋話長開會危險

唔窒，好順眼

周圍都有，好似10蚊塊，剪一半用，好用

一體冇joint 有冇相睇下 ？

你岩岩買番黎洗左幾次出黎都係黑色果D其實咩黎架

咁 好似d普通打邊邊爐實用高d

應該係啲防生鏽嘅coating

好似係。 買完都覺得有啲屎忽行

你Amazon 搵turk 就有好多

好似幾正

靚仔 除左磨刀石 有冇啲有效又簡單既磨刀方法

就係呢個，我個淺32

呢2舊都得

32整paella 會好靚仔

冇錯

同埋你邊到買刀

呢d pan咁淺 唔太適合炒餸

普通不銹鋼鍋？

之前不停用開個d塗層獲話唔痴低，當然最後都痴晒啦，又唔可以用鐵剷，又要攤凍先洗得，家下用左熟鐵獲，簡直係用暴力對待，用埋鋼絲刷都唔痴底

官方係咁教

您又點用隻鐵獲

係囉，點解鐵獲呢隻色

易潔鑊係用1-2年，佢一痴就唔會再用
熟鐵就亂咁用，用到痴就再做開鑊步驟，又復活

用鋼絲刷清潔，另外得閒會抺下油，勁好用，係重左d

電磁爐啱唔啱用？

宜兩舊野無咩用。 刀棒順刀用，但唔用耐左，始終要磨刀， 唔識用刀棒既把刀愈磨愈鈍。

另一舊野，磨唔到刀咁，要視乎咩刀，唔係把把岩用。

都係學用磨石好d, 磨刀磨過既刀，用過返唔到轉頭之前返工用慣自己刀，用其他刀切野，唔識切野咁

鋼絲刷要換得密d，超多油

Amazon JP & 景徳行

整鍋物or paella

Debuyer好用
配個木手柄好撚型添

熱鑊落油直接煮，煮完水洗就攪掂

係。 後悔冇買到木柄，而且買左24太細

要幾多日先送到香港

可以

景德行同jp amz 差幾多錢

同意 但有時想偷賴。
而家用刃黑石磨都方便左，唔洗浸水， 冇咁抗拒磨刀

好污糟，用幾次就換

用過鐵pan，真係唔會再用易潔

等左4.5日到集運，再等4.5日送到香港

應該20%到

係又唔可以落洗潔精

難唔難洗？

唔難。

有時好污糟我都用洗潔精洗，再焊乾掃少少油都可以

太污糟都會用洗潔精

巴打有冇睇過vermicular果隻煎炒pan ?
覺得值唔值呢個價？

我都有試過一兩次
要開熱水洗
我成日拎黎炸野食好正

刃黑好好用，易磨好多

點解咁貴？ 係咩多個蓋？

呢D煎pan 第一次用時洗唔洗開鑊？
第一搬出去住，乜柒都唔識

係咪鑄鐵嚟？ 有冇相 ？ post 上嚟問下巴絲

係鑄鐵，就係vermicular
未送貨，見mij所以鳩衝左

好似幾好。 見到人哋拍開箱，都係清潔搽油就完，你上YouTube 睇下有好多片

巴打，刀同砧板有冇好介紹？

容易打理就用堺孝行Vg 10, 砧板我都想知， 好多人介紹長谷川，但我未用過

好用，基本上同一樣但貴D，但RIVER LIGHT多款，我用深炒獲28cm

如果用開就無謂，我就因為一般鐵獲唔係成日用同唔識保養，無論生定熟同DEBUYER都生鏽所以用氮化鐵

唔識保養用樓主呢類氮化鐵

有燶味就擦無就尤佢

唔係易潔黎，你當傳統鐵獲咁用，只係防鏽

你呢隻應該係熟鐵鑊要乾燒開鑊個D黎喎，去YOUTUBE睇下我就覺得麻煩先轉用氮化鐵

其實我想問你初買番黎係咪咁白雪雪？一般見神田應該都係黑色氮化鐵，如果係白雪雪我諗你隻係熟鐵，不過無論係邊隻都可以鋼絲擦求其擦兩下就得。

只係污跡，你唔狂用鋼絲擦唔會擦甩層氮化鐵

琺瑯唔駛開鑊，但好以最好唔好用鐵剷，會甩琺瑯然後報廢

早兩個月買左隻28cm riverlight 超正超好用

周圍都有？ 好似未見過

日本城有無？ thanks!

屋得電磁爐，用開易潔鑊，成日唔夠溫度，想轉鐵鑊

普通家品店就有，好少去日本城

個樣好似係熟鐵未開鑊咁

係咪用過嘅鑊，最正嘅1款 ？ 重唔重 ？

真係難買！

唔難！

我都唔係成日用，一星期一兩次，用完燒返乾無抹油都無生銹

好用。 應該要普及化，取代易潔

係 真係相逢恨晚

傳熱快 超輕身

用得太遲

用邊間集運？

Buy n ship

初初係黑色，開完鑊，俾我省省下就咁，另外有巴打提議用黑鋼砂海綿，我今日係荃灣執笠倉買到，＄4一舊

今日再開多次鑊，好似靚咗d

擦完好靚仔啵 ！ 聽日去買舊，想擦下個底

我係好多個月先用一次

你地D氮化鐵其實係黑先好

下次用呢D滲氮鐵唔洗開鑊，尤得佢黑就得，呢D買返黎用洗潔精洗一次塵就得，之後正常廚房佬用鐵鑊方法，熱到見落水見水珠浮空落油潤晒面倒左佢，再落過凍油就即時煮得野。

出面有D竹掃用黎擦鑊，唔得就用絲瓜布百潔布，無咁快省到變白會好D

我係想擦下不銹剛

咁你要抹返油，保養都好d，用之前再洗洗佢

多謝巴打教路

黑色鑊用到成隻銀色不銹鋼咁得人驚, 呢coating咪食晒落肚

花園街水務處對面

cookpal aeon見過賣2 3千1，仲要冇寫有窒化處理

呢個都用過，省野好過鋼絲刷
但好少好少用

係，佢無寫，我都知香港買好貴
如果遲下成日煮飯先會買隻新野玩下
依家想買把刀同磨刀石

不過一個月都無切幾次野

正，星期六去旺角

掃哂佢
應該係間潮洲中學對南

買左，就會切多啲

學徒有無玩開刀
我想買把小林圭同刃黑磨石
好想買完不停學切野，好似職業廚師咁切到咁有型

有d想買，今年成日去百佳買牛仔骨炒撚到隻姨媽易潔鑊花哂

隻窒化鐵鑊煎魚煎扒炒蜆掂唔掂？

柳刃出刃各一，加多把黑崎優SG2刀仔
我都想買小林圭，好靚

冇問題，當易潔咁用。 又唔洗怕佢花，又唔會太重

柳刃出刃切咩多？家用會常用咩？
係，有大馬士革好靚但我會買無，留返d錢買石

片魚片肉， 斬雞劏魚。
會買咩石 ？

屋企都咁勁
刃黑1000+5000，萬用d

留名睇開箱
見到佢話係輕身嘅cast iron就好有興趣
一直想買個cast iron pan但係lodge好重好重就冇意欲想買

搞到我心思思想跟樓主買, 或者買個river light
黎取代屋企隻易潔鑊

我都要買多粒5000

買啦，我後悔買得太遲

你果隻而家用成點, 係咪開心使用中?
你會推你果隻定係river light 極premium多啲?

開心使用中
未用過river， 你講果隻係香港賣幾錢？

到左未？ 好唔好用 ？

買，5000睇人講都係萬用，又唔貴

開黎煎隻蛋都要啦

連鑊鏟都冇
有冇推介？

神田, 煲過醋有個印, 仲用唔用得

鑊鏟用木咋我，有不銹鋼，但好硬，會刮花鐵，我自己都少用

點解唔得？你用多幾次就黑返

thx

如果有啲位刷唔甩, 你可以好似開多次鑊咁
空燒, 燒到啲漬出煙, 慢慢佢會變碳, 然後就會無左, 再刷一刷就好乾淨
跟住都係茶啲油俾佢食, 同開鑊一樣

堺孝行 vg10

三德刀乜價錢？

大約15000yen

唔該巴打，下次再試

加左2千幾yen 運費，好貴

運費真心貴

但直送有退稅

你得閒㩒入去睇下，我上個月買都唔洗

係香港有冇得買 ？

有無窒化鐵炒鑊連蓋介紹 樓主平底幾吸引但想個底深d

有蓋嘅唔多覺

無蓋都可以 我再自己配

Pin 左睇下有冇人知

我只係用過條片果隻牌子好似都有深底啲。

日森 riverlight有 set

唔該 絲打

有冇巴打用過煌過隻

推。。。好似幾好用

巴打，隻鑊用到咁樣係屬於正常？
有冇得救？

係生鐵 ？ 有冇試過落水煮熱，再用有柄海綿刷下佢 ？

個表面好似係甩左啲嘢

我已經用膠鑊鏟同激落君嘅海棉洗
點解會咁

唔似甩嘢
似啲嘢燶咗黐住啫
熟鐵鑊用鋼絲擦㨘到爆炸都冇問題
唔使錫住用架喇
越殘暴越快樂

無所謂㗎 正常的

但你嗰隻睇落唔似窒化鐵鑊？

少少燶姐好正常
cast iron用梳打粉加水浸就得

river light好易痴底

vita craft都係勁痴，婦孺唔識用

好似係琺瑯鑄鐵鍋。
好驚係啲琺瑯比我整甩咗

未燒燒鑊，未開鑊

好彩係日本野，如果唔係末開鑊炒野食真係

開左鑊就唔好省走 d黑色油跡，省走左等於無開過

日本野都係有機油防生鏽

勁似debuyer

邊隻好用，有冇推介？

我用 vita craft 20cm, 煎一塊豬鞍就岩岩好，要凍鑊落，一熱鑊就痴到 hihi,

最好係debuyer

真係好正，有隻24debuyer
但炒嘢就有啲重

我28, 炒飯 ok, 而家先識用山田工業同 debuyer炒飯

debuyer個柄極度唔好揸

佢有出木柄

有木柄應該好好多

有冇巴打用膠鑊鏟？
有野想請教

有用矽膠鏟

煮野用開易潔鑊
依家想用呢呢d鐵鑊，見幾低，買黎試下

好唔好用 ？

未買，準備經hktvmall 訂
咁大個仔第一次用呢種鑊

唔好煮煮吓就咁擺係個鑊度就得

唔明

覆錯sorry

不過24cm好細
買咗返黎實後悔
起碼要28-30cm
因為太細既話好難炒
煎嘢既話啲嘢係鑊度又太密
啲水蒸氣散唔切
好難煎得靚

謝意見
再研究下 邊到有平少少

未買就買大啲啦，佢個底好似收窄左
即係24都冇

用明火就求其雜貨舖買隻幾廿蚊鐵鑊就ok
平底就上海街、景x行嗰啲兩百零蚊都有隻28cm日本造
想冇咁易生鏽講究啲既買隻窒化鐵都係六百蚊內
你hktv呢個套餐我就冇乜興趣

而且個木柄啲英文字好唔襯

好 遲下去望下

有用, 但我驚唔識答你問題
或者抛個問題出嚟等高手幫你

買隻20cm雪平鍋好過
起碼可以攞黎煮吓麵

今日外母黎拜年，隻琺瑯鑄鐵鑊比佢用完之後好似仲差咗，一路用一路話隻鑊唔掂

用咗幾次就咁，係咪正常可以繼續照用？
之前果幾次都係用黎煎年糕同蘿蔔糕。

我煮房新手黎，所以較多on9問題

呢個故事教訓我地
外母乸黎就攞隻幾廿蚊易潔煎pan出黎

#269就係諗住覆你既
點知揀錯咗黎reply

好後悔冇買隻易潔煎pan返黎

窒化鐵可唔可以落梳打粉清潔？
有d油污好難省走

果層油我都有，有冇高手解答？

啲人係教用清水洗完就算
每次用就熱鑊落油

層油應該唔洗省走

有人會落洗潔精

見佢一忽忽同黑咗
好想省走去

有時好污濁
我都會用洗潔精洗
然後再搽返薄油

我估佢講嘅油污
應該洗潔精都清唔走

我都明

一忽忽似係啲食物殘渣燶咗黐住
我唔理喇就咁用鋼絲擦㨘走就算

鋼絲會唔會擦到仲恐怖

樓主有冇用過De Buyer嘅pan? 同呢隻比較, 邊隻無咁黐底？

有用debuyer
2隻一樣唔黐，好用

啲嘢燶咗黐係度炒親嘢都成鑊鑊撈
㨘完乾手淨腳
當初買佢返黎就係貪佢點樣被虐待都無怨無悔之嘛

我隻cat iron pan唔好揸會冼手
套膠套都有冼出嚟
之後用麻繩自己紮就無問題了

Nylon鑊鏟成日都係熱少少就會溶個頭, 唔夠silicone咁耐高温
我屋企哥兩隻個頭都溶溶地雖然我覺得佢地未溶到刮花個pan都仲會用嘅原則 但係都開始揾緊silicone頭嘅鑊鏟

cast iron如果可以嘅話我通常會用木或者竹鏟最穩陣